1) docker-compose up -d --build
запускаем окружение в фоновом режиме из docker-compose.yml файла
+ пересобираем образ из Dockerfile

docker-compose down

docker-compose up -d --build
если что-то меняем в Dockerfile

docker rmi $(docker images -q)
удалить все образы, которые есть на ПК и не используются